%-------------------------------------------------------------------------------
% Cette partie est la partie principale du document, les packages et les differentes parties sont appelés ici
% Si l'on souhaite retirer une partie du document il suffit de commenter la ligne \include{LAPARTIE} avec le symbole "%"
% Tout les package ici présent ne sont par forcément utilisé dans le document certain sont spécifique à un format de document, d'image ...
% Les pages blanches et vides servent pour la mise en page, pour n'avoir que des début de partie sur la page de droite
% Une question? il suffit de chercher sur internet tout y est.
% Template; Mathieu Simon 2019
%-------------------------------------------------------------------------------

%-------------------------------------------------------------------------------
% INITIALIZATION
%-------------------------------------------------------------------------------

% On déclare le type de document
% On appelle les différents packages


\documentclass[12pt]{article}      		% On définit le type de coument et la police
\usepackage[T1]{fontenc}           		% On définit la police de caractère T1 environ égale a times new roman
\usepackage[utf8]{inputenc}        		% On définit l'encoding permet de lire certains caractères spéciaux
\usepackage[pdftex]{graphicx}      		%  Permet la lecture de différent type de format d'image
\usepackage{natbib}                			% Outils pour les citations
\usepackage[french,english]{babel} 		% Permet de reconnaitre la langue d'écriture et de proposer des corrections
\usepackage{caption}               			% Permet de positionner plus facilement les images avec les commandes htb! et de définir des tailles de polices dans le document
\usepackage{here}                  			% Permet de positionner FORTEMENT les images
\usepackage[absolute]{textpos}
\usepackage{pdfpages}              		% Pour inclure des pages pdf plus facilement dans le document
\usepackage{fancyhdr}              			% Pour créer des header et footer FANCY
\usepackage{booktabs}              			% Pour gérer les tables
\usepackage{colortbl}              			% Pour ajouter des couleurs dans les tables
\usepackage{lscape}                			% Pour mettre des pages en formats paysage
\usepackage{adjustbox}             			% Pour ajuster des objets
\usepackage{mathptmx}              		% Pour utiliser des symboles mathématiques
\usepackage{gensymb}               		% Pour utiliser des unité spécifique comme le degree...
\usepackage{amsmath}               		% Pour travailler avec des équations mathématique
\usepackage{tocloft}               			% Pour modifier les tables générées automatiquements (contends, figures...)
\usepackage{hyperref}              			% Pour mettre des liens hypertext dans le document
\usepackage{parskip}
\usepackage{lipsum}                			% Les retours de ligne dans le document tex sont aussi présent dans le document pdf
\usepackage{gensymb}				% Use the degree symbol
\usepackage{subcaption}				% Pour utiliser les subfigure et positionner deux images side by side par exemple
\usepackage{enumitem}				% Allow to use bracket for references items
\usepackage{geometry}				% Pour définir des tailles de bord de texte paramétrable, je l'utilise pour diminuer la merge des documents classe article


\hyphenation{NEPASCOUPERCEMOT}     	% Pour ne pas couper un mot dans l'ensemble du document, le mot pourrait être couper par la mise en forme automatique

\bibpunct{[}{]}{,}{a}{}{;}         			% Pour gérer les séparateurs et le format lors de la citation d'un document (ici entre crocher et séparé par point virgule)


%-------------------------------------------------------------------------------
% NUMBERING TYPE
%-------------------------------------------------------------------------------

% Cette partie sert à définir le type de numérotation que l'on désire pour les pages du document
% Ne pas enlever les symbole % entre {}

% Frontmatter pour les premières pages avant le main texte, numérotation chiffre romain
\def\frontmatter{%
    \pagenumbering{roman}
    \setcounter{page}{1}
    \renewcommand{\thesection}{\Roman{section}}
}%

% Mainmatter pour les pages de texte, numérotation en chiffre arabe
\def\mainmatter{%
    \pagenumbering{arabic}
    \setcounter{page}{1}
    \setcounter{section}{0}
    \renewcommand{\thesection}{\arabic{section}}
}%

% Backmatter pour les annexes, différentes numérotation dans la table des matières
\def\backmatter{%
    \setcounter{section}{0}
    \renewcommand{\thesection}{\Alph{section}}
}%


%-------------------------------------------------------------------------------
% FIRST PAGE
%-------------------------------------------------------------------------------

\include{00_FirstPage}   						% On inclut la première page, page de garde


%-------------------------------------------------------------------------------
% SPECIFICITY
%-------------------------------------------------------------------------------

\begin{document} 
\frontmatter    								% On définit le type de pagination

\maketitle       								% On crée la page de garde

\thispagestyle{firstpage}						% On définit le style de la page de garde

\newpage
\tableofcontents 							% On crée la table des matières, appelation similaire pour la table des figures...

%-------------------------------------------------------------------------------
% HEADER & FOOTER FOR BODY
%-------------------------------------------------------------------------------

\newgeometry{bottom=2.5cm, top=3cm}

\pagestyle{fancy}
\fancyhead[L]{FEM - Assignment 6}
\fancyhead[R]{University of Bern}
\fancyfoot[C]{\thepage}
\renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt}			% Default \headrulewidth is 0.4pt
\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}			% Default \footrulewidth is 0pt


%-------------------------------------------------------------------------------
% DOCUMENT BODY
%-------------------------------------------------------------------------------

\mainmatter 								% Numerotation arabe pour le texte principal

\newpage
\include{01_Introduction}

\newpage
\include{02_Methods}

\newpage
\include{03_ResultsAndDiscussion}

\newpage
\input{04_Conclusion}
\newpage
\input{98_References}

%-------------------------------------------------------------------------------
% ANNEXES
%-------------------------------------------------------------------------------

\backmatter 								% Numerotation Appendix

\include{99_Appendix} 						% On inclut les annexes

%\bibliographystyle{apalike} 					% On défnit le style des citations et de la bibliographie
%
%\newpage
%\bibliography{bib18} 						% On définit le fichier contenant la bibliographie, le fichier est de type .bib et est dans overleaf
%
%
%-------------------------------------------------------------------------------
% END DOCUMENT
%-------------------------------------------------------------------------------

\end{document}